%@Dif:3
\definecolor{LightGray}{gray}{0.9}
\definecolor{LightGreen}{rgb}{0.5,1,0.5}
\definecolor{LightRed}{rgb}{1,0.5,0.5}
\definecolor{LightBlue}{rgb}{0.5,0.5,1}
\definecolor{LightOrange}{rgb}{1,0.7,0}
Pour chacun des calculs ci-dessous, construis un schéma de calculs lui
correspondant. Ensuite à l'aide de ce schéma, effectue les calculs.
\[A=\frac12+\frac34\times\frac45\kern1cm
B=\left(\frac12+\frac34\right)\times\frac45\kern1cm
C=\frac12\times\frac34+\frac45\kern1cm D=\frac12\times\left(\frac34+\frac45\right)\]
\psset{levelsep=1.5cm,treesep=5mm,arrows=<-,arrowsize=0.2}
\pstree[treemode=U]{\Tr{$A=$}}{
\pstree{\Tr{\pscirclebox[fillstyle=solid,fillcolor=LightOrange]{\phantom{$\times$}}}}{
\Tr{\psshadowbox[fillstyle=solid,fillcolor=LightGreen]{\begin{tabular}{c}\phantom{bo}\end{tabular}}}
\pstree{\Tr{\psshadowbox[fillstyle=solid,fillcolor=LightBlue]{\begin{tabular}{c}\phantom{bo}\end{tabular}}}}{
\pstree{\Tr{\pscirclebox[fillstyle=solid,fillcolor=LightOrange]{\phantom{$\times$}}}}{
\Tr{\psshadowbox[fillstyle=solid,fillcolor=LightGreen]{\begin{tabular}{c}\phantom{bo}\end{tabular}}}\Tr{\psshadowbox[fillstyle=solid,fillcolor=LightGreen]{\begin{tabular}{c}\phantom{bo}\end{tabular}}}
}
}
}
}
\hfill
\pstree[treemode=U]{\Tr{$B=$}}{
\pstree{\Tr{\pscirclebox[fillstyle=solid,fillcolor=LightOrange]{\phantom{$\times$}}}}{
\pstree{\Tr{\psshadowbox[fillstyle=solid,fillcolor=LightBlue]{\begin{tabular}{c}\phantom{bo}\end{tabular}}}}{
\pstree{\Tr{\pscirclebox[fillstyle=solid,fillcolor=LightOrange]{\phantom{$\times$}}}}{
\Tr{\psshadowbox[fillstyle=solid,fillcolor=LightGreen]{\begin{tabular}{c}\phantom{bo}\end{tabular}}}\Tr{\psshadowbox[fillstyle=solid,fillcolor=LightGreen]{\begin{tabular}{c}\phantom{bo}\end{tabular}}}
}
}
\Tr{\psshadowbox[fillstyle=solid,fillcolor=LightGreen]{\begin{tabular}{c}\phantom{bo}\end{tabular}}}
}
}
\hfill
\pstree[treemode=U]{\Tr{$C=$}}{
\pstree{\Tr{\pscirclebox[fillstyle=solid,fillcolor=LightOrange]{\phantom{$\times$}}}}{
\pstree{\Tr{\psshadowbox[fillstyle=solid,fillcolor=LightBlue]{\begin{tabular}{c}\phantom{bo}\end{tabular}}}}{
\pstree{\Tr{\pscirclebox[fillstyle=solid,fillcolor=LightOrange]{\phantom{$\times$}}}}{
\Tr{\psshadowbox[fillstyle=solid,fillcolor=LightGreen]{\begin{tabular}{c}\phantom{bo}\end{tabular}}}\Tr{\psshadowbox[fillstyle=solid,fillcolor=LightGreen]{\begin{tabular}{c}\phantom{bo}\end{tabular}}}
}
}
\Tr{\psshadowbox[fillstyle=solid,fillcolor=LightGreen]{\begin{tabular}{c}\phantom{bo}\end{tabular}}}
}
}
\hfill
\pstree[treemode=U]{\Tr{$D=$}}{
\pstree{\Tr{\pscirclebox[fillstyle=solid,fillcolor=LightOrange]{\phantom{$\times$}}}}{
\Tr{\psshadowbox[fillstyle=solid,fillcolor=LightGreen]{\begin{tabular}{c}\phantom{bo}\end{tabular}}}
\pstree{\Tr{\psshadowbox[fillstyle=solid,fillcolor=LightBlue]{\begin{tabular}{c}\phantom{bo}\end{tabular}}}}{
\pstree{\Tr{\pscirclebox[fillstyle=solid,fillcolor=LightOrange]{\phantom{$\times$}}}}{
\Tr{\psshadowbox[fillstyle=solid,fillcolor=LightGreen]{\begin{tabular}{c}\phantom{bo}\end{tabular}}}\Tr{\psshadowbox[fillstyle=solid,fillcolor=LightGreen]{\begin{tabular}{c}\phantom{bo}\end{tabular}}}
}
}
}
}
\psset{arrows=-}